<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>marketing on Nhat Duy&#39;s Blog</title>
    <link>https://nhatduy129.github.io/tags/marketing/</link>
    <description>Recent content in marketing on Nhat Duy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nhatduy129.github.io/tags/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30 days guerilla marketing</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/30-days-guerilla-marketing/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/30-days-guerilla-marketing/</guid>
      <description>1. Notes (Day 1: Marketing mindset)
Knowing where not to play as important as knowing where to play. (p. 6) View matketing as investment, not expense. (p. 6) Marketing is everything you do or say that your prospect and customer hear and see. If you want to succeed, think about marketing all the time. (p. 9) Day 2: The purpose of your marketing
Your marketing goals are nothing more than a statement of what results you want to achieve with your marketing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 days guerilla marketing</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/luoc-su-the-gioi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/luoc-su-the-gioi/</guid>
      <description>1. Notes (p155) Năm 490 TCN, quân Ba Tư tiến đánh Hy Lạp tại marathon, Hy Lạp đánh trả và dành chiến thắng. Có 1 người lính đã chạy bộ 30km để báo tin chiến thắng, người này sau đó bị chết vì kiệt sức. Cho nên ngày nay có 1 cuộc thi là marathon.
(p193) &amp;ldquo;Năm 391, hoàng đế Constantine ra trận và nhìn thấy một luồng sáng hình chữ thập trên trời, điều này làm ông cho ra trận với áo có kí hiệu Chi-ro trên người, ông thắng trận và từ đó ông cho phép người kitô giáo được tự do thờ phụng Chúa và ông cũng trở thành 1 kito giáo, từ đó, đạo Thiên Chúa phát triển mạnh mẽ ở La Mã và châu Âu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Để ngôn từ trở thành sức mạnh</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/de-ngon-tu-tro-thanh-suc-manh/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/de-ngon-tu-tro-thanh-suc-manh/</guid>
      <description>1. Notes (p 14) Lượng thông tin được truyển tải ở Nhật trong năm 2009 tương đương với lượng thông tin nhật báo trong 7 triệu năm.
(p 22) &amp;ldquo;Một nhà sản xuất chỉ đưa ra sản phẩm khi thị trường có nhu cầu thì ko phải là nhà sản xuất. Một nhà sản xuất thựu sự thì phải tiên phong trong lĩnh vực của mình.&amp;rdquo; Soichiro Honda
(p 33) Trên thế giới tất cả các thị trường đều được hình thành từ 70% khách hàng mới, 30% khách hàng cũ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook marketing 5.0</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/facebook-marketing-5.0/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/facebook-marketing-5.0/</guid>
      <description>1. Notes (p104) Khoảng thời gian quảng cáo rẻ nhất trong năm đó là từ ngày 3 đến ngày ngày 15 âm lịch.
(p 105) Xem các chỉ số cần tối ưu trong quảng cáo.
(p 129) Không phải tự nhiên mà các trang báo điện tử ở VN lại có bố cục nằm ở bên trái màn hình. Thực tế, người dùng có xu hướng nhìn từ trái sang phải, nội dung bố cục nằm ở bên trái sẽ có phản ứng tích cực hơn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
