<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Nhat Duy&#39;s Blog</title>
    <link>https://nhatduy129.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Nhat Duy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nhatduy129.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Đừng bao giờ chia đôi lợi ích</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/dung-bao-gio-chia-doi-loi-ich/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/dung-bao-gio-chia-doi-loi-ich/</guid>
      <description>1. Notes Chương 6:
Các nhân viên bán hàng thường tổng kết doanh số cuối tháng, cuối quý, cuối năm. Nên vào những thời điểm này sẽ dễ thương lượng giá. Có 1 đàm phán viên người Mỹ đến Nhật để đàm phán. Bên Nhật hỏi ông ở đây bao lâu, ông bảo 1 tuần. Thế là sau đó bên Nhật dẫn ông đi biển, du lịch, đến gần hạn chót mới tiến hành đàm phán.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Người giàu có nhất thành Babylon</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/nguoi-giau-co-nhat-thanh-babylon/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/nguoi-giau-co-nhat-thanh-babylon/</guid>
      <description>1. Notes Người trẻ thường muốn đi tắt đón đầu, dễ bị bệnh đầu tư hão huyền, muốn giàu nhanh. Do đó rất dễ sai lầm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật quản trị</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/thuat-quan-tri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/thuat-quan-tri/</guid>
      <description>1. Notes Chương 1: Nhân tài giống như tảng băng trôi, 10% nổi, 90% chìm. Người làm lãnh đạo phải hiểu người mới dùng được người, phải hiểu 90% chìm đó.
Chương 1: Thường thì khi người ta yêu họ sẽ ko nhìn ra được điểm đáng ghét của người kia. Khi ghét ai thì cũng sẽ ko tìm được điểm đáng yêu của họ. Người giỏi là khi yêu vẫn biết điểm đáng ghét của người kia, và khi ghét cũng biết được điểm đáng yêu của người đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xây nhà ngàn điều cần biết</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/xay-nhat-ngan-dieu-can-biet/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/xay-nhat-ngan-dieu-can-biet/</guid>
      <description>1. Notes Phòng tắm cũng cần ổ cắm điện
Máy lạnh nên đặt ở trên cánh cửa phòng ngủ
P224 Cứ 5 7 hàng gạch ống thì nên có một hàng gạch đinh hoặc đà giằng tường bằng bê tông cốt thép.
P226 đối với phân khúc nhà ở cao cấp, nên sử dụng các loại nẹp nhựa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The psychology of money</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-psychology-of-money/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-psychology-of-money/</guid>
      <description>1. Notes P5 there is no any evidences help us invest better
P5 invest is not like others jobs, it cant be improved after fail
P29 khi đánh giá ng khác thành công chủ yếu là do may mắn nghe có vẻ đố kỵ nhưng họ may mắn là sự thật. Khi đánh giá bản thân thành công là do may mắn thì lại khó chấp nhận.
P41 khi có được thành công nào đó thì ta sẽ luôn có đc tham vọng nhiều hơn là sự thoả mãn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tứ thư lãnh đạo - Thuật quản trị</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-quan-tri/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-quan-tri/</guid>
      <description>1. Notes Thuật quản trị
Chương 1: Nhân tài giống như tảng băng trôi, 10% nổi, 90% chìm. Người làm lãnh đạo phải hiểu người mới dùng được người, phải hiểu 90% chìm đó.
Chương 1: Thường thì khi người ta yêu họ sẽ ko nhìn ra được điểm đáng ghét của người kia. Khi ghét ai thì cũng sẽ ko tìm được điểm đáng yêu của họ. Người giỏi là khi yêu vẫn biết điểm đáng ghét của người kia, và khi ghét cũng biết được điểm đáng yêu của người đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một đời thương thuyết</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-thuong-thuyet/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-thuong-thuyet/</guid>
      <description>1. Notes Câu chuyện thằng bờm và phú ông là 1 ví dụ về thương thuyết. Phú ông biết đáp ứng cái mà thằng bờm cần, thằng bờm thì cũng biết quạt mo của nó xứng đang với mâm xôi, ko xứng với ba bò chín trâu. Trong thương thuyết phải làm sao để đôi bên cùng có lợi, ko được ôm hết lợi ích về phía mình. Chương 17: khi nào cảm thấy giàu thì nên thay đổi quan điểm kiếm tiền để tận hưởng cuộc sống</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 things to know about human body</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/100-things-to-know-about-human-body/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/100-things-to-know-about-human-body/</guid>
      <description>1. Notes Note: L stands for Lesson. ExL L.3 is lesson 3
(L. 3) &amp;ldquo;- When we blink, our eyelid move with speed 0.8km/h, not as fast as we thought. It is just twice the speed of a walking tortoise.
Speed of pain signal from skin to brain is 2.1 km/h&amp;rdquo; (L. 5) &amp;ldquo;There are 3 kinds of blood vessels: arteries, veins and capillaries
Arteries carry blood from heart and lungs to the rest of your body.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 days guerilla marketing</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/30-days-guerilla-marketing/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/30-days-guerilla-marketing/</guid>
      <description>1. Notes (Day 1: Marketing mindset)
Knowing where not to play as important as knowing where to play. (p. 6) View matketing as investment, not expense. (p. 6) Marketing is everything you do or say that your prospect and customer hear and see. If you want to succeed, think about marketing all the time. (p. 9) Day 2: The purpose of your marketing
Your marketing goals are nothing more than a statement of what results you want to achieve with your marketing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 days guerilla marketing</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/luoc-su-the-gioi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/luoc-su-the-gioi/</guid>
      <description>1. Notes (p155) Năm 490 TCN, quân Ba Tư tiến đánh Hy Lạp tại marathon, Hy Lạp đánh trả và dành chiến thắng. Có 1 người lính đã chạy bộ 30km để báo tin chiến thắng, người này sau đó bị chết vì kiệt sức. Cho nên ngày nay có 1 cuộc thi là marathon.
(p193) &amp;ldquo;Năm 391, hoàng đế Constantine ra trận và nhìn thấy một luồng sáng hình chữ thập trên trời, điều này làm ông cho ra trận với áo có kí hiệu Chi-ro trên người, ông thắng trận và từ đó ông cho phép người kitô giáo được tự do thờ phụng Chúa và ông cũng trở thành 1 kito giáo, từ đó, đạo Thiên Chúa phát triển mạnh mẽ ở La Mã và châu Âu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiến tranh tiền tệ</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/chien-tranh-tien-te/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/chien-tranh-tien-te/</guid>
      <description>1. Notes (p 11) Nếu 1 người làm trong ngành tài chính mà ko biết đến Rothschild, thì ko khác nào một người lính không biết đến Napoleon.
(p 28) Napoleon từng nói, &amp;ldquo;kẻ trao tiền bao giờ cũng có thế hơn kẻ nhận tiền&amp;rdquo;
(p 87) FED (Federal reserve system) cục dự trữ liên bang Mỹ, đây không phải là ngân hàng, không phải là dự trữ, cung ko phải liên bang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đắc nhân tâm</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/dac-nhan-tam/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/dac-nhan-tam/</guid>
      <description>1. Notes (p24) Mục đích tối thượng của giáo dục không phải là kiến thức mà là hành động.
(p34) &amp;ldquo;Nhà tù Sing Sing ở Mỹ là nhà tù chuyên thi hành án tử hình đối với phạm nhân, khi được hỏi về các phạm nhân, người quản tù ở đây từng nói &amp;ldquo;&amp;ldquo;Không có tử tù nào ở đây chịu thừa nhận cái sai của mình, ai cũng cho rằng bản thân vô tội&amp;rdquo;&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Để ngôn từ trở thành sức mạnh</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/de-ngon-tu-tro-thanh-suc-manh/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/de-ngon-tu-tro-thanh-suc-manh/</guid>
      <description>1. Notes (p 14) Lượng thông tin được truyển tải ở Nhật trong năm 2009 tương đương với lượng thông tin nhật báo trong 7 triệu năm.
(p 22) &amp;ldquo;Một nhà sản xuất chỉ đưa ra sản phẩm khi thị trường có nhu cầu thì ko phải là nhà sản xuất. Một nhà sản xuất thựu sự thì phải tiên phong trong lĩnh vực của mình.&amp;rdquo; Soichiro Honda
(p 33) Trên thế giới tất cả các thị trường đều được hình thành từ 70% khách hàng mới, 30% khách hàng cũ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook marketing 5.0</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/facebook-marketing-5.0/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/facebook-marketing-5.0/</guid>
      <description>1. Notes (p104) Khoảng thời gian quảng cáo rẻ nhất trong năm đó là từ ngày 3 đến ngày ngày 15 âm lịch.
(p 105) Xem các chỉ số cần tối ưu trong quảng cáo.
(p 129) Không phải tự nhiên mà các trang báo điện tử ở VN lại có bố cục nằm ở bên trái màn hình. Thực tế, người dùng có xu hướng nhìn từ trái sang phải, nội dung bố cục nằm ở bên trái sẽ có phản ứng tích cực hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiểu hết về tiền</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/hieu-het-ve-tien/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/hieu-het-ve-tien/</guid>
      <description>1. Notes 7% là lợi nhuận trung bình hàng năm của thị trường chứng khoán kể từ sau thế chiến 2
Tỷ số hối đoái là tỷ số trao đổi ngoại tệ giữa các cặp ngoại tệ với nhau, ví dụ tỷ số hối đoái giữa cặp VNĐ và USD.
(p 170) Lợi tức cho thuê bđs là tiền thuê được trong 1 năm chia cho giá trị của bđs đó, có thể xem lại ở trang 170.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Làm gì có ai thực lòng muốn chết</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/lam-gi-co-ai-that-long-muon-chet/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/lam-gi-co-ai-that-long-muon-chet/</guid>
      <description>1. Notes Khi có ai đó nói &amp;ldquo;tôi muốn chết&amp;rdquo;, thực chất đó là câu nói ẩn dụ của &amp;ldquo;tôi mệt mỏi lắm rồi&amp;rdquo;
Có thể tránh được mũi tên thứ 2. Khi ai đó gặp điều ko may, bất hạnh thì đó là trúng phải mũi tên thứ nhất. Sau đó họ sẽ rơi vào trạng thái buồn bã, tự trách bản thân, hối hận đó chính là mũi tên thứ 2 mà mình tự bắn vào chân mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikola Tesla tự truyện</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/nikola-tesla-tu-truyen/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/nikola-tesla-tu-truyen/</guid>
      <description>1. Notes (p 192) Để tăng lực gia tốc con người cần 3 yếu tố then chốt là thực phẩm, hoà bình và công việc. Thực phẩm làm tăng khối lượng, hoà bình làm giảm lực kìm hãm và công việc để gia tăng lực gia tốc chuyển động.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outliers</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/outliers/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/outliers/</guid>
      <description>1. Notes &amp;ldquo;Hockey players are born in first quarter is the most, it occupies 40%. Hockey players are born in second quatar occupies 30% and so on 20% and 10%. The reason for this is they are selected from goverment when they were ten and people are porn in January have more chance to be selected than December.&amp;rdquo;
Người đời thành công là dựa vào cơ hội đến với cuộc đời họ nhiều hơn là tài năng của bản thân họ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quẳng gánh lo âu và vui sống</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/quang-ganh-lo-au-va-vui-song/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/quang-ganh-lo-au-va-vui-song/</guid>
      <description>1. Notes (p 15) Điều quan trọng không phải là biết được điều gì đã xảy ra trong tương lai, mà là biết được phải làm gì ở hiện tại
Khi lo lắng về việc gì đó, thì cần nghĩ về điều tội tệ nhất phải đối mặt là gì? Phải làm sao khi điều tội tệ nhất xảy ra, nó sẽ giúp ta ngừng lo lắng. Nên viết ra giấy thay vì suy nghĩ để có thể tư duy tốt hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The intelligence investor </title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-intelligence-investor/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-intelligence-investor/</guid>
      <description>1. Notes (p13) Intelligence means patient, disciplined and eager to learn.
(p13) In 1998, the hedge fund run by Long Term Capital Management, this organization is directed by 2 economic Nobel Prize (1997). This company lost $2 billion of dollars, this company collapse in 2000. They lost almost $5 billion.
(p13) In 1720, Issac Newton invest stock in South Sea Company, this stock is hottest at that moment. He won $7000 at the beginning, but he did not sell, he invest more, then finally he lost $20k (it is equivalent to $3 million today).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pháp luật về môi giới, đầu tư kinh doanh bất động sản</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/phap-luat-ve-moi-gioi-dau-tu-bds/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/phap-luat-ve-moi-gioi-dau-tu-bds/</guid>
      <description>1. Notes (p. 9) Có 4 loại hình tổ chức, cá nhân trong kinh doanh, kinh doanh dịch vụ, môi giới BĐS.
Tổ chức, cá nhân kinh doanh bất động sản. Loại này là dạng xây dựng BĐS, mua bán, thuê cho thuê lại BĐS. Đây là loại hình duy nhất cần có vốn pháp định. Ví dụ: Công ty CP Vinhomes, công ty TNHH Phát Triển Phú Mỹ Hưng, công ty Hmlet Tổ chức, cá nhân kinh doanh dịch vụ bất động sản.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The best real estate I ever received</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-best-real-estate-i-ever-received/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-best-real-estate-i-ever-received/</guid>
      <description>1. Notes Real estate is all about wasting time. The more time you waste, the more money you can take. (p. 4)
Always develop on the area growth is comming. If you are a little early, the growth will bail you out. If you develop on an area that the growth is already done or it not continuing, if you are wrong, you are wrong forever. (p. 18)
Auction helps both seller and buyer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một đời quản trị</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-quan-tri/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-quan-tri/</guid>
      <description>1. Notes Mỗi khi nhân viên than thiếu người, Phan Văn Trường chọn cách cắt giảm nhân sự. Vì ông tin rằng, team đông người quá mức cần thiết cho nên dẫn tới việc thiếu đoàn kết, nên làm việc kém hiệu quả, công việc bị đình trệ. Khi nhân sự cắt giảm đi thì team gắn bó hơn, mọi người tranh nhau làm việc.
Người lớn với trẻ con cũng ko khác nhau là mấy, chỉ khác nhau ở việc dấu giếm, che đậy bản chất tính cách của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tứ thư lãnh đạo - Thuật lãnh đạo</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-lanh-dao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-lanh-dao/</guid>
      <description>1. Notes Những thứ tác động nhanh ko nguy hiểm, tác động từ từ mới nguy hiểm. Câu chuyện chú ếch và hiệu ứng cá da trơn. (p. 139)
Không dành nhiều thời gian để dự đoán tương lai, vì như vậy dễ làm bỏ lỡ thời cơ đưa ra quyết sách. Chuyên gia kinh tế học cũng có những dự đoán sai lệch.
Phải giữ uy tín.
Phải biết nắm bắt cơ hội.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep understand about Core Data</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/deep-understand-about-core-data/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/deep-understand-about-core-data/</guid>
      <description>1. Introduction Core Data provides on-disk persistence, which means your data will be accessible even after terminating your app or shutting down your device. This is different from in-memory persistence, which will only save your data as long as your app is in memory, either in the foreground or in the background. Xcode comes with a powerful Data Model editor, which you can use to create your managed object model. A managed object model is made up of entities, attributes and relationships An entity is a class definition in Core Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to talk to anyone</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/how-to-talk-to-any-one/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/how-to-talk-to-any-one/</guid>
      <description>1. Notes How to win friends and influence people is old one, for 21st century, we need new techneque.
Smile slowly, the way we smile is very important.
Big winners have 50 vocabularies more than others, try to use as many as vocabulary as possible
Try to get quoted from books, internet, use them when you get in the talk show.
Never ever make a joke at anyone elses expense. You&amp;rsquo;ll wind up paying for it, dearly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Firebase: Push notification in iOS</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/google-firebase-push-notification-in-ios/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/google-firebase-push-notification-in-ios/</guid>
      <description>1. Introduction Push Notifications is a loud and powerful way for our apps to engage with our users. We engage with our users by letting them see values with their very owns eyes. Users see values. Users engage. We can engage our users by letting them know about something important. Perhaps their favorite sport team is about to compete. A flash sale on watermelons is on for 30 minutes. Or there is an important meet up in the desert later this weekend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple keys and certificates</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/apple-keys-and-certificates/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/apple-keys-and-certificates/</guid>
      <description>1. Apple Development This file is used to added to Xcode, then developer can run app on device.
1. Mobile provision keys (.mobileprovision file) It is created from Apple Developer Center. Go to Profiles -&amp;gt; Select plus button -&amp;gt; Select iOS App Development (Create a provisioning profile&amp;hellip;) -&amp;gt; Select App ID which created from a -&amp;gt; In Select Certificate and Select Devices, select all -&amp;gt; Download .mobileprovision file 2. Certificate Signing Request (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create a custom view in iOS: Everything needs to know</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/create-a-custom-view-in-ios-everything-needs-to-know/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/create-a-custom-view-in-ios-everything-needs-to-know/</guid>
      <description>1. Introduction In iOS programming, we usually need to create custom views. We create them not only for reused, in some cases it also help us move a lot of code to other class. In this article, I will share you guys everything we need to know when we create a custom view. What is difference between when we create with nib file and without it. OK, let go&amp;hellip;
2. Create custom view without Nib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurrency in iOS part 4 - Three problems</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-4-three-problems/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-4-three-problems/</guid>
      <description>This article is final part of serial concurrency tutorial, if you have not read part 1, part 2 and part 3, I recommend you read them first.
In this article, I will show you 3 problems that you must pay attention when you use concurrency. Those are race conditions, deadlock and priority inversion.
Let&amp;rsquo;s go&amp;hellip;
1. Race conditions Example you have two threads executing, they are both trying to modify an object&amp;rsquo;s count variable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurrency in iOS part 3 - GCD and NSOperation</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-3-gcd-nsoperation/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-3-gcd-nsoperation/</guid>
      <description>This article is part 3 of serial concurrency tutorial, if you have not read part 1 and part 2, I recommend you read them first.
In this article, I will show you GCD and NSOperation. Advantages and disadvantages of them.
Common&amp;hellip;
1. Grand Central Dispatch (GCD) GCD is lowest level to support run the tasks concurrently. It is easy for impletation. Basically, we use GCD in most cases.
There are 3 kinds of queue in GCD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurrency in iOS part 2 - Serial and concurrent queue</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-2-serial-and-concurrent-queue/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-2-serial-and-concurrent-queue/</guid>
      <description>This article is part 2 of serial concurrency tutorial, if you have not read part 1, I recommend you read it first.
In this article, I will show you serial queue and concurrent queue. However, before we move on to them, we also need to know about synchronous and asynchronous.
1. Synchronous and asynchronous The tasks may either perform synchronous or asynchronous.
When the task is running as synchronous, your app will wait and lock current run loop until the task finishes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurrency in iOS part 1 - Introduction to CPU, process and thread</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-1-introduction-to-cpu-process-and-thread/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/ios/concurrency-in-ios-part-1-introduction-to-cpu-process-and-thread/</guid>
      <description>Before we learn deeply about concurrency in iOS, I will briefly show you the basic related knowledge. That are CPU, process and thread.
1. What is the CPU used in iPhone? Apple used many different CPU for their phone.
Example:
iPhone 6, 6S used dual core
iPhone 7, 7S used 4-core
iphone 8, 8S used 6-core
iPhone XS, XS Max, XR used 8-core
2. What is process? To meet the demand running many applications at the same time.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
