<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>business on Nhat Duy&#39;s Blog</title>
    <link>https://nhatduy129.github.io/tags/business/</link>
    <description>Recent content in business on Nhat Duy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nhatduy129.github.io/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Đừng bao giờ chia đôi lợi ích</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/dung-bao-gio-chia-doi-loi-ich/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/dung-bao-gio-chia-doi-loi-ich/</guid>
      <description>1. Notes Chương 6:
Các nhân viên bán hàng thường tổng kết doanh số cuối tháng, cuối quý, cuối năm. Nên vào những thời điểm này sẽ dễ thương lượng giá. Có 1 đàm phán viên người Mỹ đến Nhật để đàm phán. Bên Nhật hỏi ông ở đây bao lâu, ông bảo 1 tuần. Thế là sau đó bên Nhật dẫn ông đi biển, du lịch, đến gần hạn chót mới tiến hành đàm phán.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Người giàu có nhất thành Babylon</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/nguoi-giau-co-nhat-thanh-babylon/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/nguoi-giau-co-nhat-thanh-babylon/</guid>
      <description>1. Notes Người trẻ thường muốn đi tắt đón đầu, dễ bị bệnh đầu tư hão huyền, muốn giàu nhanh. Do đó rất dễ sai lầm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật quản trị</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/thuat-quan-tri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/thuat-quan-tri/</guid>
      <description>1. Notes Chương 1: Nhân tài giống như tảng băng trôi, 10% nổi, 90% chìm. Người làm lãnh đạo phải hiểu người mới dùng được người, phải hiểu 90% chìm đó.
Chương 1: Thường thì khi người ta yêu họ sẽ ko nhìn ra được điểm đáng ghét của người kia. Khi ghét ai thì cũng sẽ ko tìm được điểm đáng yêu của họ. Người giỏi là khi yêu vẫn biết điểm đáng ghét của người kia, và khi ghét cũng biết được điểm đáng yêu của người đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The psychology of money</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-psychology-of-money/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-psychology-of-money/</guid>
      <description>1. Notes P5 there is no any evidences help us invest better
P5 invest is not like others jobs, it cant be improved after fail
P29 khi đánh giá ng khác thành công chủ yếu là do may mắn nghe có vẻ đố kỵ nhưng họ may mắn là sự thật. Khi đánh giá bản thân thành công là do may mắn thì lại khó chấp nhận.
P41 khi có được thành công nào đó thì ta sẽ luôn có đc tham vọng nhiều hơn là sự thoả mãn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tứ thư lãnh đạo - Thuật quản trị</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-quan-tri/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-quan-tri/</guid>
      <description>1. Notes Thuật quản trị
Chương 1: Nhân tài giống như tảng băng trôi, 10% nổi, 90% chìm. Người làm lãnh đạo phải hiểu người mới dùng được người, phải hiểu 90% chìm đó.
Chương 1: Thường thì khi người ta yêu họ sẽ ko nhìn ra được điểm đáng ghét của người kia. Khi ghét ai thì cũng sẽ ko tìm được điểm đáng yêu của họ. Người giỏi là khi yêu vẫn biết điểm đáng ghét của người kia, và khi ghét cũng biết được điểm đáng yêu của người đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một đời thương thuyết</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-thuong-thuyet/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-thuong-thuyet/</guid>
      <description>1. Notes Câu chuyện thằng bờm và phú ông là 1 ví dụ về thương thuyết. Phú ông biết đáp ứng cái mà thằng bờm cần, thằng bờm thì cũng biết quạt mo của nó xứng đang với mâm xôi, ko xứng với ba bò chín trâu. Trong thương thuyết phải làm sao để đôi bên cùng có lợi, ko được ôm hết lợi ích về phía mình. Chương 17: khi nào cảm thấy giàu thì nên thay đổi quan điểm kiếm tiền để tận hưởng cuộc sống</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiến tranh tiền tệ</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/chien-tranh-tien-te/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/chien-tranh-tien-te/</guid>
      <description>1. Notes (p 11) Nếu 1 người làm trong ngành tài chính mà ko biết đến Rothschild, thì ko khác nào một người lính không biết đến Napoleon.
(p 28) Napoleon từng nói, &amp;ldquo;kẻ trao tiền bao giờ cũng có thế hơn kẻ nhận tiền&amp;rdquo;
(p 87) FED (Federal reserve system) cục dự trữ liên bang Mỹ, đây không phải là ngân hàng, không phải là dự trữ, cung ko phải liên bang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiểu hết về tiền</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/hieu-het-ve-tien/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/hieu-het-ve-tien/</guid>
      <description>1. Notes 7% là lợi nhuận trung bình hàng năm của thị trường chứng khoán kể từ sau thế chiến 2
Tỷ số hối đoái là tỷ số trao đổi ngoại tệ giữa các cặp ngoại tệ với nhau, ví dụ tỷ số hối đoái giữa cặp VNĐ và USD.
(p 170) Lợi tức cho thuê bđs là tiền thuê được trong 1 năm chia cho giá trị của bđs đó, có thể xem lại ở trang 170.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outliers</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/outliers/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/outliers/</guid>
      <description>1. Notes &amp;ldquo;Hockey players are born in first quarter is the most, it occupies 40%. Hockey players are born in second quatar occupies 30% and so on 20% and 10%. The reason for this is they are selected from goverment when they were ten and people are porn in January have more chance to be selected than December.&amp;rdquo;
Người đời thành công là dựa vào cơ hội đến với cuộc đời họ nhiều hơn là tài năng của bản thân họ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The intelligence investor </title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-intelligence-investor/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-intelligence-investor/</guid>
      <description>1. Notes (p13) Intelligence means patient, disciplined and eager to learn.
(p13) In 1998, the hedge fund run by Long Term Capital Management, this organization is directed by 2 economic Nobel Prize (1997). This company lost $2 billion of dollars, this company collapse in 2000. They lost almost $5 billion.
(p13) In 1720, Issac Newton invest stock in South Sea Company, this stock is hottest at that moment. He won $7000 at the beginning, but he did not sell, he invest more, then finally he lost $20k (it is equivalent to $3 million today).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pháp luật về môi giới, đầu tư kinh doanh bất động sản</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/phap-luat-ve-moi-gioi-dau-tu-bds/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/phap-luat-ve-moi-gioi-dau-tu-bds/</guid>
      <description>1. Notes (p. 9) Có 4 loại hình tổ chức, cá nhân trong kinh doanh, kinh doanh dịch vụ, môi giới BĐS.
Tổ chức, cá nhân kinh doanh bất động sản. Loại này là dạng xây dựng BĐS, mua bán, thuê cho thuê lại BĐS. Đây là loại hình duy nhất cần có vốn pháp định. Ví dụ: Công ty CP Vinhomes, công ty TNHH Phát Triển Phú Mỹ Hưng, công ty Hmlet Tổ chức, cá nhân kinh doanh dịch vụ bất động sản.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The best real estate I ever received</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-best-real-estate-i-ever-received/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/the-best-real-estate-i-ever-received/</guid>
      <description>1. Notes Real estate is all about wasting time. The more time you waste, the more money you can take. (p. 4)
Always develop on the area growth is comming. If you are a little early, the growth will bail you out. If you develop on an area that the growth is already done or it not continuing, if you are wrong, you are wrong forever. (p. 18)
Auction helps both seller and buyer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một đời quản trị</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-quan-tri/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/mot-doi-quan-tri/</guid>
      <description>1. Notes Mỗi khi nhân viên than thiếu người, Phan Văn Trường chọn cách cắt giảm nhân sự. Vì ông tin rằng, team đông người quá mức cần thiết cho nên dẫn tới việc thiếu đoàn kết, nên làm việc kém hiệu quả, công việc bị đình trệ. Khi nhân sự cắt giảm đi thì team gắn bó hơn, mọi người tranh nhau làm việc.
Người lớn với trẻ con cũng ko khác nhau là mấy, chỉ khác nhau ở việc dấu giếm, che đậy bản chất tính cách của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tứ thư lãnh đạo - Thuật lãnh đạo</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-lanh-dao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/tu-thu-lanh-dao-thuat-lanh-dao/</guid>
      <description>1. Notes Những thứ tác động nhanh ko nguy hiểm, tác động từ từ mới nguy hiểm. Câu chuyện chú ếch và hiệu ứng cá da trơn. (p. 139)
Không dành nhiều thời gian để dự đoán tương lai, vì như vậy dễ làm bỏ lỡ thời cơ đưa ra quyết sách. Chuyên gia kinh tế học cũng có những dự đoán sai lệch.
Phải giữ uy tín.
Phải biết nắm bắt cơ hội.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to talk to anyone</title>
      <link>https://nhatduy129.github.io/post/books/how-to-talk-to-any-one/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatduy129.github.io/post/books/how-to-talk-to-any-one/</guid>
      <description>1. Notes How to win friends and influence people is old one, for 21st century, we need new techneque.
Smile slowly, the way we smile is very important.
Big winners have 50 vocabularies more than others, try to use as many as vocabulary as possible
Try to get quoted from books, internet, use them when you get in the talk show.
Never ever make a joke at anyone elses expense. You&amp;rsquo;ll wind up paying for it, dearly.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
